新牌仔操車有咩要注意

上年考完 2個月前甩左P
買左部舊車練習
琴晚老豆坐格離 我揸左去考牌路線澤安到兜下
都唔驚 可能夜晚冇乜車
今日晏就自己一個去多次 多左車
又多大車巴士 好驚好淆
兜左個半鐘 唔敢開太快 40-50左右
最後平安回家
各位ching有咩貼士醒下小弟

揸多啲 醒定啲
睇定啲地圖路線
好多時緊張係源於唔熟路

揸多啲

出發前睇定google map實境 知定邊個位要cut線 大致上經邊到行

揸車果陣就可以專心睇路面

試過幾次入錯線唔敢cut 又兜多個圈
(格離線架車頭出現係左鏡最左部分 佔左塊鏡一半）

慢慢渣 渣多D就無事 記住有咩事都係停車 收油 唔好亂 唔好格硬CUT線就無咩野

同埋見到的士 中港牌 小巴 貴車 打醒12萬分精神

行慢啲就多時間諗，行錯咪兜囉冇嘢嘅。

所以點解要擰頭望盲點

當前面條友幫你帶路 篤爆佢

我唔知後車會唔會讓我
同埋我架車唔會夠人快
所以都係算 入錯就入錯

咩車 棍波定自動波 ?

同埋一般道路 非高速
行40-50會唔會太慢
睇鏡d車成日都跟到好貼咁
成個車頭出現係中鏡到(睇唔到後車車牌）算唔算近

Mazda3 第一代 at

P牌嘅時候冇揸過？

考完牌到依家

錯咗最重要唔好夾硬黎照出
上次坐朋友車行新式迴旋處
出錯路口出咗小小夾硬走返入去就俾內圈出果個撞

首先，千奇千奇唔好叻咗小小就得戚
日常渣車其實唔難
難就難在危險出現嘅一剎那
司機嘅應變同冷靜
所以真係唔好懶醒
玩電話呀，掛住轉歌轉電台呀，傾計都要謹慎

第二，唔識路唔好慌
無論渣幾耐車，都有唔熟路嘅時候
去到外國甚至會唔小心入咗香港唔會有嘅特殊路段
所以遇到唔識路，千奇唔洗慌，可以泊埋一邊嘅，安全靠邊打死火燈，真係唔得，後面已經呠到你傻，就憑個人判斷揀條最唔伏嘅行，例如公屋（大不了轉返出嚟，入閘都有30分鐘免費），非高速公路及繞道路段等等。
記住兜遠咗行錯路係唔洗死的。

第三，新手練車行慢線
如果想要個安全啲嘅練車方法，可以試下高速公路行慢線，一般嚟講慢線都多貨車巴士，大部份人都會偏向行中線或者做快線L。

集中行慢線，首先唔會再有車行你左邊，可以顧小一邊，遇到慢嘅大車可以比你練爬頭，尤其是巴士呢啲商業車唔會同你搶位，只要你安全距離下爬頭，巴士係好好嘅練習工具。

個人意見，不喜勿插。

甩咗P先第一次揸
我自己P牌緊 好多人會蝦P牌仔 成日呠
不過你冇P牌 啲人唔知係新牌仔 唔會蝦你 冇壓力 帶住份自信揸就得

成日覺得阻住後車 就會加速

早2日夜晚揸個陣真係覺得易
到今日得自己個陣就真係淆
暫時未敢上高速
不過以前學車個陣 師傅都帶我行過幾次

咁唔難丫 起碼唔駛轉波唔駛煩起步
操車你要練就練下泊車
驚cut 線/出路口個d 其實放鬆早d 準備ok
唔好睇實個電話導航 睇多d 路牌諗下應該行左中右邊條線

咁又唔使 佢係覺得阻住嘅就會自己超前 唔使理佢

反而想問下如果高速公司出路口前CUT 如果隔離線有車平排 收慢轉線 係咪咁樣係最安全

其實高速除左車速快啲之外
冇野難過行小路
小路紅綠燈多，又有人亂過馬路，避死車，仲要睇邊條先係轉線
煩好多

我覺得最難渣 一係西貢堆鄉村路(唔係西沙)係真係入村 好多時得單程路上山 突然有部車沖埋來 真係驚 同埋要退後讓位 依D真係好易奶野

一係中上環堆路 亂到痴L線 根本完全唔識路

一係就工廠區 堆貨車塞到鬼五馬六 又突然有人行出來

同埋泊街位囉 我到宜家都唔係好拿到 中鏡後車個距離

我覺得揸慢線更加唔可以鬆懈，通常都係離開高速嘅線，要cut 返入中線又緊張。不過揸慢線學識睇路牌唔好信哂google map

對唔住補一句

如果高速公路行慢線，準備上斜要留意後邊有冇貨櫃或者任何大型車輛
由於佢哋車身重，一定會加速上斜，如果你喺佢哋前面又太慢，會比佢哋推到好近好近你車尾，甚至開燈閃你

所以你一係出中線，一係比多啲油，上斜比較小影快相的

唔好理人推唔推你
佢點推法都唔夠膽撞你既

放膽啲，大大力踩落個油門度

順便一問 2千年頭既車裝唔裝到泊車cam
大概幾錢

行錯路唔好格硬cut就得啦 慢慢黎揸熟左就得

最緊要防禦式駕駛 任何情況下都保護自己先
心平氣和 雖然係香港揸車會好燥

我依家揸都係跟返以前考牌咁做
有巴士 小巴係前面上落
都係照得 唔會爬頭

裝高德包無死

我分享我經驗比你

我第一日P牌 第一次揸車
我預留左全日
無特別去邊度
朝早6點就慢慢出停車場 每次轉灣都落車睇位
出完停車場
見到有車就跟車行 開個GPS 一路望住一路學
係食飯 去廁所 同訓一訓停過之外
停既時候會入下大型商場停車場學泊位 夠哂闊
全日不停揸 揸左去邊都唔知
不過無乜目的 跟下車 跟下牌
同埋跟住地下d線行就得
見車唔多就cut下線
直到9點返到去 我行到無油
去油站問埋呀姐點開油蓋入油
再返停車場已經有信心唔駛落車睇位泊車

記住唔好做快線撚 快線可以行 人人都可 前提係要夠快 唔好阻住人。唔好跟人太貼 有咩事容易反應到。比人推的話 搵位打燈讓人行先。最緊要淡定 唔好驚。

預比幾錢學費？

以我都做過新牌仔既經驗，最緊要係唔好撞🦾加油師兄

最好去山路練下漂移先

免費

入彎果陣留意有冇坑渠

Btw 我第一日出車就係上年8月1日 8號波 行大山出左遊輪碼頭

你有你行佢有佢行 唔過火位唔洗驚
轉灣唔好同大車拍住行

諗起今日揸去澤安考牌路線
一直跟住架地盤大車
去到地盤個陣（考澤安應該知我講邊個位）
地盤再前就係紅綠燈
門口左右2邊已經泊左2架密斗大車 打晒死火燈
我完全睇唔到前面，對面線交通情況
有一下想抽頭出去過晒佢地
(以為跟開個架大車都係地盤停）
不過最後都係等就算
好彩冇抽出去 等左陣對頭線好多車駛過黎
如果唔係就仆街
後尾原來跟開架大車係繼續前駛

唔好裝
裝左你成世都唔會識泊車

我發覺中鏡泊車睇後車好難預位 由其後車他私家車 有時又太埋 勁驚HI到佢 有時又太遠 可以點拿參考

多d凌晨出去練車，好有用
有d人車感唔好，行行車線中央都有難度
要去新地方就睇google實景咩位cut線/出公路
多d睇鏡睇盲點，唔好懶

所以決定要爬死車/慢車頭，唔會去到最後一刻先抽出去
如果要抽頭，起碼兩三個車位就出
你睇到既位會多好多

parking sensor

無

非常同意
由拎左牌到而家年半
屋企有車所以都常渣
其實渣多幾次 習慣架車個長度闊度
好快就慣 但唔熟路或者要邊睇MAP邊渣就可以出錯

利申:HI過人地一次 就係因為唔熟路行錯左 心急搵位走

定啲嚟，夜晚揸多啲‘熟下路，日頭就好嗰

後cam可以無，sensor一定要有，除非你好有經驗

Ching ho ball

我都覺 搞唔掂
真心覺得遲早出事

咪慳果少少錢

今晚開始月租泊停車場
黎緊就練泊車 泊得掂再出去
學車個陣冇教L位
唯有睇youtube學

以後知驚 有咩唔妥就停/慢車
唔好心急

好提議 不過我要學好泊車先
廢事識出唔識泊

L位好易 街邊S位先難

並排轉彎我都驚驚地入唔準條線
轉到中間冇線睇

係咪大部分新牌都會撞？

唔係

搵d L位既政府停車位練下
果d位都有s位可以練

唔係啦
講笑姐
行正自己條線就得
我自已會多啲留意左邊
有啲位有人會係左邊sip你
仲有泊位要小心
我個時hi到部車花曬

仲有一件事 差D奶野 我係紅圈位 想轉右
但我唔係好記得路
一心打算沿紅線咁行
跟住好彩頭車又係轉右 先知原來綠線咁轉先正確
如果我沿紅線轉右 就仆街 逆線行駛

咁又唔會
你開住地圖行，見下個彎要轉時，就cut定去個條線先，九成無死
望多d藍色指示牌
練多d泊街，睇住d youtube教學先
最好裝返sensor la

大雨慢慢行，買d product做好窗既渡水漠
高遠cut線永遠望埋盲點先cut

兩個星期就check下胎壓

你記住司機位絕大部份唔會近行人路，應該會幫到手判斷

轉右 左線車頭兩線中間先攞軚
右線車頭到右邊安全島先攞軚

轉左 車頭到左線開始攞軚 睇左鏡望住個尾痴住個博黎轉
右線車頭到兩線中間先攞軚

有前車咪跟前車軌跡 地下其實都有d痕跡睇到

冇咩要注意
天份黎
有人一上車已經可以好熟手
有人十年牌都可以ON撚99

唔好俾其他人影響你揸車速度
俾人推唔使理佢, 唔好亂
佢越推你, 你越要心平氣和慢慢揸

要記住你無超速無過慢
就算拖到後面架車仆街
有咩事都係佢錯

如果唔會揸過70
其實掛住個p等啲人知你唔熟手，都未嘗唔係一個辦法

打燈等佢督油自己又收一收油就有位入

買塊廣角中鏡
記得睇盲點
p 牌仔撞車最大機會就係cut左線撞盲點

google 睇下應該點set鏡，
正常應該會睇到自己車尾夠唔夠位

內線轉灣好似唔係咁😅揸開巴士個方法唔同

跟得貼都唔洗理
你掛p 牌佢自己識爬頭架啦
見到車頭大概仲有一個車位嘅，貼屎忽應該係得返塊擋風玻璃

渣多幾次繁忙時間既紅隧，你就唔會再驚多車。
同埋人個人覺得渣赤柱可練好手車

其實呢d位要點分？ 好驚呢d位會轉錯

上次自駕租左架無cam無sensor,
雖然都揸到，但好L 淆要落車睇位

留意有冇燈箱

好撚廢，買完車即刻渣去屯公，荃灣，大埔行大運

開蓋唔係阿姐做既咩？ 個人要落車？

唔係呀 我連個制係邊都唔知 去到油站呀姐叫我禁制 開都唔識開

唔熟路最怕係雙線雙程
以為單程路變逆線
就算有好多年牌都會行錯

行錯路唔好夾硬cut就無事架啦

依家先知有咁既功能

其實只要你唔怕鳩兜就無事.
最危險就係你死都要去到目的地. 又唔識路. 去到交叉路就死CUT 爛CUT 最危險.
新牌就最好冇目的咁兜. 行錯路唔使硬CUT. 沿住條路鳩行就冇問題

最驚行錯路格硬做D亂咁Cut線既動作

唔洗驚
我都係上年10月考到
頭幾次揸老豆車都係老豆坐隔離
之後已經好熟可以自己揸

1月買咗自己車
依家成日揸 好熟手 揸車揸得多就得
不過仲有個P字 好多限制

有時係街見啲P牌雪櫃牌揸到勁慢
想講唔好成日以為揸得慢先安全
有時揸得太慢個啲好危險
應快則快 應去則去
做決定要爽 其他揸車既人要清楚估到你想做咩就得
唔好縮下縮下咁 抽頭就爽手

仲有入停車場要小心
轉灣拎闊啲 小心交學費撞邊

同埋唔好太過倚靠google map
學下睇水牌 睇地標
諗定下個路口要去邊
一早cut定線咁
拎個感覺

我都唔係咩老手
大家一齊學習 加油師兄

幻想自己玩緊GTA就唔會驚

首先落街搶番架車先 搶阿婆既會更好 佢會驚到走

自己試過唔熟路聽google map 行
一轉彎就逆線勁柒， 仲要唔止一次
所以唔好盲目信導航

我係記實 香港靠左行駛，所以一定係左邊，無咩可能左邊會有車路

呢個真心幾好記

泊車唔好懶，拎多幾手
唔好似我咁hi 花哂

如果我係頭車等緊紅綠燈
幾個車位後有救護車閃晒燈 響晒野
咁我衝唔衝燈？

上年考完 2個月前甩左P
買左部舊車練習

即係考完車成14個月未揸過車？

幾個就唔衝啦。喺正你後面都唔好衝。行前小小扭左扭右俾佢過就算
除非真係單線。又冇位扭嚟讓。就慢慢打死火燈咁衝

啱啱開始係要交下學費揸多啲就ok

學車嘅時候試過喺呢度差啲逆線俾師傅屌到仆街
之後先知原來安全島舊嘢喺用黎指你行邊條線

晏就揸車不嬲得人驚過夜晚
之前自己一個凌晨揸出九龍都無乜野
跟住再有屋企人傍住揸出去九龍東好多車果陣騰曬雞一到迴旋處唔敢出
但揸車記住行錯路就由得佢
有時我係唔太熟路嘅地方行錯左就當兜個大圈
好過你夾硬cut仲危險
通常你出入嘅地方行幾次就會熟
如果要揸去好遠嘅地方咪去之前睇下map

學到野 之前冇諗過燈箱有咩用

錯咗咪行到安全位停等先睇地圖

要篤到前車司機睇倒後鏡果陣
會以為你坐左入佢後座
咁就為之合格

成日係橫街都好驚行行下自己逆左線

我都係新牌仔，S位未得，有無咩好地方可以練下，九龍果邊～

成日驚hi 到人地架車

P 牌渣左個幾月車, 無俾人 bu 過..
俾人 bu 你要諗下自己有乜原因
成日有人係後面推就真....
俾大腳啲油遠離佢就係..(當然架車要夠快)

有無friend 有車陪你練 ?
之前我都係個friend 陪我練左個幾鐘就攪掂

頭號留意係中港牌 真係亂鳩咁黎

的士佬就保持行車距離 佢地係會打燈cut線同步做 反應慢少少都唔掂

轉彎位見到大車就遲少少起步 多數佢地會搶燈郁車 佢郁左你先郁會安全d

貴車就讓同唔好咁貼 有事上黎就好麻煩

最緊要係保持行車距離
輸一個燈位 一個車位就由佢

揸得慢有咩所謂 趕住去死咩
你唔好霸住條快線就唔會比人屌
佢地要快要趕就自然會cut線趴你頭嫁啦

當然你唔好70既行40啦
想停車泊車就一定要打死火燈通知後面車

上個星期先撞著個係3號幹線無P補鐘慢線行 40 ...

未泊過L位 有咩要注意

最緊要熟路
得閒坐車留意多d
睇下有咩alternative route
Google map search 完條唔 睇下路口街景 攞岩線行可以cut 少d 線

膽大心細
Cut 線同前車留d 空間比自己加速
Cut 同後車一樣速度/快過佢都唔會影響到人

我試過吐露港前面條友唔知做乜行60，左右線又係咁有車過，最弊車住D朋友唔方便爆粗

睇燈，望多D牌。導航只係輔助，睇地下箭咀為主，導航叫你轉灣但地下箭只係向前，就唔好轉灣啦。

行高速，同前車至少三秒距離。有D車手好貼前車，睇見都驚。

做多D功課。去完新地方，load 低車cam入面file, 得閒重溫下。

入錯線或出口，冇信心就繼續行
唔好硬cut，Googlemap會轉返條路線

巴打 想問下睇路牌有冇咩心得？
我隻眼成日都好似睇唔砌咁
暫時都係係屋企google map背左條路線先

係
有時明知個位夠 無信心會放棄

由其後面有部車等緊你 望住你拍 個壓力會大好多

貼翻個P先

唔好信哂，天水圍有啲比手足調整過

掛唔掛個P好

有幾樣既 高速公唔d 路牌有數字 例如Exit7B
你出前前記又好 靠map app 導航都好 記得d 數字
同埋google map d 分叉路口提示真係唔準
你最好留意埋佢講幾多公里/百米要轉方向 自己到咁上下 靠埋個方向先

點解唔掛?
你掛P正正常常渣 行多過70其實無人理 大家見你有P 會就下你
你點都安全D

咁樣答你 無論你十年雪藏牌定新考完掛P
掛得就唔該跟例 唔行快線 唔過速度
如果你一上highway 就踩大油 咁寧願你唔好掛

咁我買個p掛住
跟返p牌規則

小心啊公岩道去柴灣

今日練左成個晏就 停車場入面練L位
揀柱位黎泊 唔太知要望咩地方向後個陣
又去左九龍塘練秒錶位 學貨van個陣有晒標示
依家私家車都唔知邊到轉
之前睇youtube教學 以為好易
點知實戰算難
Btw 掛住個p牌感覺輕鬆左 起碼人地知我新手

係咪同你第一次揸女仔波個陣心情一樣？
又緊張又想繼續揸？

形容得好貼切

買架fk8 r8拎下路面經驗先

好多有用嘅資訊
多謝巴打們分享

多啲睇位同鏡

我諗緊同樣問題，其實考完無練過係咪唔得？
但那有錢買車練？

cut 線最緊要唔好問慢，如果下下都想唔收油cut 線係冇可能，cut 唔到最多咪收到架車好慢，等有人讓先cut

泊L 定S 都好，識泊一定唔好擰個頭向後，係咁望左右鏡就得，基本上你睇左邊唔撞，右邊都唔會撞，除非個位好窄。唯獨右後面（橙色圈）個角可能睇唔到，就要靠feel/ sensor/ 扭多手

其實筆試本黃書仔寫得好清楚

你考完牌唔揸冇練
就算依家比車你叫你上去揸 你都唔敢啦

巴打講得岩，前邊有位，可以揸返前再後波入，易入好多

咁到你有錢買咗車先練囉無人叫你一黎就買百萬靚車試車身夠唔夠硬淨
命仔就得一條，個牌就一世流流長

新p唔識泊L位

無箱都可以睇地線
有三角形係出口

lm

唔好有目的地咁渣
有目的地就有既定路線
有既定路線就有可能會行錯路
行錯路就隨時會慌

琴晚唔小心上左一段仔高速
比架的士係咁推

行錯路，唔好強cut

講起個三角形 我學車嘅時候又以為個三角形係代表行呢個方向

樓主我同你一樣交換tg傾下？

唔洗理d dc9

操自己阿媽個P

屌一樣
我都同一個位差d逆線比師傅剷到飛起

我都係甩p幾個月
初時會係屋企附近兜下 最緊要慢慢渣睇清楚地下
跟住練習屋企出公司/公司返屋企

依家可以自己出到九龍
係高速睇清楚往咩方向
同埋開住高德地圖出去 等自己記路之餘都唔會行錯
到時上到公路會比人推
不過我唔會理佢 要行80就行80 唔使快唔使急
人地頂唔順就會爬我頭
同埋唔好行快線 我覺得自己handle唔到
都係行中線多
Cut線記得要擰頭望清楚先cut

最緊要做好自己渣返好 其他車唔使理佢點燥
香港有啲司機好好人 有啲司機好惡
最緊要培養自己好車品

利申 以上只係我新手操車個人習慣

就算冇p我都掛左個new driver 係後面
等啲人就一就我

呢個post好有用

p牌同伴arrrr
前陣我都出左次車
(心痕手痕又想出車)
雖然係借人地果部
條路又冇咩車
渣車又係 名義上ge in door activity

睇YOUTUBE片 睇完求奇搵個商埸泊多兩下就識

雪藏牌岩出車留名學野

P牌出咗2個月車
泊s位成日覺得阻住後面車
有幾條固定路線返工 每日必上高速
揸合法速度 無撞無炒 後面點呠都唔好理
最多去到燈位/停車位落車再屌佢老母
千其唔好慌 錯撚咗就繼續行 行到有位停先再睇google map
泊S/L 阻到最多比個5 後面都唔會逼得太緊
其實係公路上比個5解決到好多

得罪講句 有時未必我地p牌最恐怖
搵食/老牌先最恐怖 讓線唔讓停線唔停

只要唔好擔心行錯路就ok

翔龍灣 九龍城碼頭

Cut線唔打燈打左都唔睇即cut

我都係甩p先揸車 都係冇掛p牌

初頭夜晚揸多啲 又行下啲山路咁

然後就開始晏晝揸下 最好set 個目的地比自己去 唔好限時 行錯路唔好死cut 最多兜遠啲當操多陣車

出灣位 迴旋處睇定啲先 唔sure就唔好出 比後邊催都唔好理佢 當然 成日都比後邊催就要諗下係未自己問題

L位自己停車場有得練 最緊要唔好介意扭多幾手
反而係街邊泊s位 驚阻住後邊會緊張啲 唯有扭一兩手入咁啲比人過左先再慢慢泊 如果唔得就寧願揸走兜個圈

想停車記得提早打死火燈 指示燈唔洗講一定要打

的士佬好恐怖 硬cut入黎

唔係好明要特登甩P先渣既心態係點
又唔柒識 又唔掛P 大佬 我係你後面仲驚撚過你 你掛個P比我知你咩料
我神早爬頭好撚過

掛左 唔洗咁勞氣

搵日周圍揸
想轉左就轉左
想轉右就轉右
唔理目的地
但求揸

留名

利申 雪藏牌11年 有無人破我紀錄

掛左就好啦
因為好多人覺得個P牌柒而唔掛 出到去渣撚到條柒碌咁

掛左好d 大部分人見到知我新 都會讓下我

講堅既 你唔掛P 你渣到ON99係我前面 我呠撚到你ON9都似
掛個P我實禮讓 無必要因為因為個P柒而特登等甩P先渣車

自私
驚要重考

呠撚到班仆街躁底啦
唔關新唔新手事
好多仆街 well deserved 炒車死
你呠鳩佢係救佢一命

好撚多過p先揸係驚自己柒左要加p
但成年p唔揸係唔會無啦啦技術好左架喎

入箱個陣入埋佢身份證副本
總次資料全部齊晒
跟住都係新車主即係我收到電話通知
過戶個日都唔洗舊車主去都ok

見到啲車有黃色藍色格仔既 大大力油門撞鳩佢

我會咁記 三角形係指住邊度有車嚟
所以有時過馬路見到有三角形都會望一望

利申冇車牌

楂多啲快車 多啲左cut右cut 就會冇咁驚

呢個記法正喎👍🏻

頭先揸左轉出旺角 返黎唔識路 越走越遠
最尾上返龍翔道先出得返黎
好彩夜晚冇乜車

拉手制會唔會禁粒制？
我平時拉個陣會禁住粒制再拉 唔會有格格格聲
唔禁制拉 就有聲
邊樣先岩

拉唔禁 聽到格格聲個人安心d

我係P牌

覺得香港渣車要盡量保持自己心平氣和，
安全為上
（因為馬路上實在大多仆街/痴線佬）
盡量唔好同佢地癲，離開佢地遠啲

同意

（我覺得掛P既車反而安全過好多其他車）

有某幾重車款我會特別驚
中港牌 / 七人車 / 改到好MK款既車

另外，貨車/泥頭車/的士/小巴呢啲渣食車一半半好人
有啲的士佬（部分）都好好人

記得轉錯彎位去錯direction都繼續行埋佢，唔好急停。

利申，P牌五個月，都係渣Mazda 3, 但呢五個月日日渣出紅隧由天水圍去北角。
記得忍啖氣，好多弱智喺街到渣車，roundabout啲人唔理你，打晒單要出去，佢地都照標出嚟，慢線爬頭仲要Honk你。

由於部車馬力低，紅隧到起步實唔夠快，成日比人地汲，不過唔駛介意。人地司機搵食，生活迫人，佢地快少少可以搵多個餐比佢小朋友食，即時渣BMW Tesla 可能都係一身債，無錢剩，佢地都係貧窮線下生活，咁你咁諗會心情好好多。

打晒燈*

遠離人群，遠離車群

有冇人解答下

拉唔駛噤，啲格格聲係比你知你拉到個手制有幾緊，例如條路唔太斜嘅你拉兩三格，斜啲就拉多啲
鬆手制先要噤粒制

唔該晒

我架mazda3車齡都十幾年 但係個樣都唔會好老好舊 仲好快上手好易揸

打燈, 打燈, 打燈
唔好覺得附近無車唔使打喇, 要將轉灣打燈變成習慣

有冇人好驚d渣到4,50 但有紅綠燈嘅仔
d車係咁推
同時好驚轉紅燈停唔切

掛p多數怕左你就讓你一係過你
老豆都話掛住個p係後面成日有人讓

咁諗真係會輕鬆啲 反而我會諗人地可以趕住去醫院 讓下人啦

我自己做法
兩線唔望
三線會望
兩邊同時入中線會睇唔到

貼番個P 牌啦好心

我自己就幾時轉線都會望，好習慣黎
啱啱開始渣無耐有幾次無望到差啲奶嘢，望側鏡無車就想扭軚，點知隔咗 0.1 秒之後眼尾睇到原來有架車响盲點，嚇鬼死
試過幾次呢啲情況之後你就會明真係次次都要望

波波地版油係放唔爆ek9

點止P牌仔 會被人蝦
揸細車嘅都好似原罪咁 係唔係都boot 你

新手除咗要操行街外
泊車都好緊要
要練到快手泊到L 位（車場）同S 位（泊街）
除多成日揸外，仲可以上utube 睇多啲車cam 片
睇下人地點揸車，避免意外發生
我成日都睇呢個channel 睇下啲人揸車有幾危險 避免自己犯錯

我泊位好有問題 係停車場反而驚過出街

你部車有無後波鏡？
有嘅睇附助先會容易好多

見到DC9 十分留意

我唔係好覺.
(成日比5.5ton係慢線貼住來行)
(我已經開到100左右)
(青嶼幹線)

好唔慣歐洲車個打燈位係左邊間唔中都會打錯燈

DC 9 cut 線免打燈
路口停車 乜都有

冇 所以先咁淆
好彩我泊個停車場冇乜車 好多空位淨
可以慢慢泊

Lm學嘢

前幾日, 係尖咀, 停車等過燈位時, 前面架Prius cut線
即刻後面聽到有車呠佢.
我寧轉頭一睇.
有架5.5噸係6-7個車位後, 呠佢. (果條路行50左右)
架PRIUS停一停睇下下再Cut架5.5都未到

宜家d車尤其5.5真係好惡. 人地cut線都唔like

裝返個啦
有好睇好多

係咪繁忙時間啊？
我夜晚揸無而個問題
繁忙時間預左啲車接好貼
之前無貼p迴旋處停左兩秒後即架車即呠
之後貼p就無呠過

屌你老母，我渣架普通車好多車就搶燈位，渣架飛仔車就等我起步。真人真事。
人係欺善怕惡
特別係DC9

我都係雪藏牌 今日第3日揸車

揾個熟路面ge 人倍
最好人肉google / 帶路搵路都方便D
同揀啱時間渣 aka 平日返工時間5點前？
利申p牌仔

最緊要望左鏡cut線，新牌最弱係望左鏡

唔駛特登做啲咩動作話比人知你識渣車
令其他司機唔駛特別放注意力係你身上就係真高手

考完牌之後冇望過

以前一有車跟住自己就覺得自己阻住人，會不其然踩大油想離佢遠D。
而家慣咗知道如果你真係阻住人，係人地會踩大油遠離你。
不過我仍然慢慢學習中，如果以前岩岩考完牌出街係十分驚，而家仲有4個月甩P，我覺得自己仲有六至七分驚。

+1 , 重要係 26
所以以後一定會望

岩先有巴打提到車感
請問點樣可以令架車行係路中央 成日揸揸下偏右

感覺你隻左腳係你行車線中間
就會正中

我p牌嘅時期都會照呠人
有啲人係揸得衰就係衰
揸到踩住條線過哂線又有
打燈佢照篤油頂住你又有
左穿右插唔打燈又有
係唔撚係都鳩呠嘅都有
唔關p唔p事
係班仆街嘅駕駛態度問題

感覺自己坐喺條路中間基本上都唔會偏離好遠
可以習慣性偏右小小就可以

啱學車果時係教望a柱個角對住條線
不過我都無特登望過 揸揸下就慣

我習慣左總之cut線係唔係都照望盲點
扭得多條頸搞到頸痛

渣開右呔, 通常都會偏右
去外國渣左呔就知, 原來自己習慣右面

連keep自己係條線中間都做唔到真係唔應該渣車

老套啲講。唔好心急，小心駕駛。

新牌仔最常犯錯誤
揸左一排以為自己好醒好掂 就鬆懈晒
越揸越快又小心就奶野

多啲望鏡

去自駕遊果時見最多
見過應該雪藏牌租車嘅喺前面長期踩住條線行
勁危險唔敢爬頭

一定要抽頭過，一係就迫撚到佢入讓車處算數

好記得之前行3號幹線去紅磡行撚左西隧係港島兜兜兜再玩埋紅隧

呢個真

邊使自駕遊丫
行轉吐露港都有
一係呀伯一係女人

唔好掛住𥄫路邊啲女搞到撞埋落前面個屎忽到

行錯路就行錯路 慢慢行兜遠啲兜返岩佢
唔好好似啲痴線佬咁行錯路停撚左係路中心仲想倒車格硬入返隔離線

主要感覺多
如果真係捉唔到個感覺既話
就留意下你架車行正中間果陣 地下條白線會係你個大銀幕既咩位置飛過
不過又唔好太依賴 間唔中作為一個參考調整下就算
唔好掛住睇條線唔望前面

miss 左路口當經驗

唔好學 極速扭軚入線

害撚死人

差d 試過

好多巴打都講咗好多貼士，想補充一點係唔出去操車其實都有嘢學到，揸車係考驗你對其他司機動態同路面觀察得夠唔夠仔細、有冇考慮到有咩位會有危險、點樣避開，得閒搵下啲撞車片嚟睇，再諗下自己點樣做就可以避免到同樣情況、有啲咩位要特別小心。

Follow左個車cam channel
發覺好多都衰心急 跟車太貼剎唔切

樓主新手
可以去練車聖地青山公路
荃灣西入 過深井 去到青龍頭 返轉頭 (一條直路)
全部練迴旋處擰頭睇盲點
快慢線轉換
深井就有燈位多返啲車(有時仲有死車上落客)
睇路牌睇快相機
汀九橋底有停車場
可練L+S位
最緊要個個飛屯公
無人行下路(少車,但又唔會無曬無意思)
路面會有既野都有曬

尤其S位 無sensor個位窄我應該會淆到落車度位

甩咗P幾個月 Touchwood都順利

係有幾個位我自己覺得要特別小心

1. 迴旋處 （尤其三線嗰啲）
要不停望鏡望盲點望岀入口
好多痴線佬唔識用迴旋處

2. 高速公路匯入位
P牌/雪牌睇鏡未必feel到後車車速

3. 泊街S位
距離感不足 同埋全條街望住你泊車好撚大壓力

留意過好多人話要睇多啲鏡但我覺得揸一程車要99%時間係望前面大螢幕，唔好望倒後鏡側鏡多過一秒鐘，一下就好夠。成日掛住睇鏡好易撞落人屎忽度

每隔一陣望一望係俾你有概念知前後左右有咩車， 少啲機會cut 線先發覺原來有車喺格離
都係0.幾秒嘅事，用眼尾唔使望實

呢段路千祈唔好星期日去，路權車手/車隊好易令新牌瀬嘢

泊車聽聲停

朋友都唔方便爆粗？
你地返教會識架？

係我條女的朋友，我唔熟佢哋，爆到口邊句屌你老母吞番落肚

最近試過
26 係後面 超車（排頭?突然唔記得左廣東話點寫）
見到我係個p 即刻宿返係我後面

就算唔係cut線都定時望下左中右鏡大概知道周圍附近有咩車...有時想cut線啲26會突然喺你左邊盲點位出現

排頭 爬頭

好多司機就係好似你講咁揸
望實前車屎忽
前面急停就聲控剎車

啱。其實我係想好似你咁識但我自膠左
要定時留意鏡但唔好一直係咁望忽略前方

我更正左啦自膠左
樓上都有巴打幫我更正左了

基本上好大部份時間睇住前面仲要睇遠啲
保持一架車距離
間唔中都要望一下啲鏡
但好多人真係前面大力剎而自己係比唔到反應

如果仲係揸緊40-50
掛返個P會好啲
人地見到就算唔讓都唔會bu你
我都係早排甩P但keep住掛
有次跌左冇理就係咁比人bu
龍翔道行70-80都比後面督住同埋專登勁近咁cut我線
之後幾次掛返P 啲車就cut右飛走唔會cut返埋嚟玩野
有P主要係想少啲仆街玩你 心理壓力冇咁大

關於迴旋處有野唔明
如果入迴旋處係右線 係咪一定要入內圈 出個陣都要行返右線

當然係左線入返左線, (如有)中線入返中線, 右線入返右線
出都係一樣, 新式迴旋處會有實線唔畀cut tim
Common sense呢架喎, 咁都要問你都係坐返的士算啦

我揸都係照跟
問下姐

我朋友係女，車後貼左女新手，佢話上高速直情覺得冇車跟住佢，避開哂

今晚夜晚揸 比的士佬呠左幾次

部車間唔中一停車或者落brake就成架車斷咗電 又會自己著返
同埋R波扭軚個陣有時會feel到好硬 照扭部車又好似會斷電咁
架車究竟發生咩事

日產tiida hb

P牌渣車渣左三個月,多左個私人空間同好自由咁渣車好爽

但一泊車就好麻煩好痛苦 泊村屋窄位想轉番泊停車場

其實P牌唔係你想掛就掛，甩咗P牌嘅司機，如有需要應該擺個‘我係新手’之類既牌係車尾，正常都唔會有人搞你

換左舊電啦

宜家啲車通常有自動前後防撞刹車系統？

最新嘅車通常有，但有啲要加錢先有

我都係女P
今日有人帶住上高速(第一次)
好努力keep住70km左右
全程無車喺後面咁濟
多謝各位大佬避開我

不過轉線真係硬傷
成日一諗可以轉未慢左一秒就已經轉唔到

靠電腦不如靠自己

要練習到唔需要諗
要望一眼即刻知道有無得 cut

望下個人
有 J = 男人
有窿 = 女人
有詳好諗

基本上靠自己，再加以下主動安全
ACC主動車距控制巡航, FCM主動式智慧煞車輔助, UMS誤加速抑制, LDW車道偏離警示
應該少好多輕微意外

頭先爸爸坐格離 揸左成朝
經東隧入大浪灣 石澳 赤柱 經香港仔隧道再入紅隧
獅子山隧道 入馬鞍山 再出返旺角 再返屋企
最大問題都係泊車
要專揀孖位 格離冇車 扭多幾手先泊得入

揸得呢啲路已經適應得八八九九，之後只要揸多啲，俾自己多啲信心，最後搵啲單線雙程路揸埋就差唔多

泊車態度好正確
唔怕扭多兩手，只怕真係hi嘢

試得多就得 好多野都係習慣成自然 加油

扭多幾手好過hi花架車

換角度思考，掛P牌揸得穩，就一d都唔柒

acc運輸署無批好似

無 P 揸得衰重柒

正解，凡事睇態度，勿只看表面

新牌仔買部3000cc 房車會唔會渣唔掂？

唔好心野就得啦

有時間諗你不如早d打燈啦頂
你唔打燈人地鬼知你要cut線咩
同埋cut線加少少速咪夠快

提早簡定行車線，例如要左轉早d行定左邊，唔好由右cut到左，一陣車多真係嚟唔切錯過咗路口就直行唔好諗再兜返嚟，唔好急剎又盛，多睇兩邊同後面鏡先超車，平時練成多睇嘅習慣冇壞，提早打定燈，以睇定為前提，要cut線/超車就決絕，唔好又想超又唔想超，加少少速睇下情況，如果隔離好似唔讓就俾佢行先，唔好同人爭

見到好多車都有

我都攞左P差唔多半年
但係冇車 一直心想買車
本身打算過左7月生日出車
保險過埋25歲年輕司機

一路都睇緊車
d fd都好推薦買jazz
但個人鐘意房車多d 又驚睇位難
另外二手bmw audi 係咪真係整多過揸

車多唔多野整係睇運同上手保養
不過日本車整係上泥通常平過歐州車

琴晚旺角正常速度行駛
有架法拉利高速cut入我前面 我即刻減速
差d撞 cls 嚇撚死

使唔使整都要視乎上手係粗揸定愛車之人
新手真係要深夜練好車先正式上路 夜媽媽泊街唔小心hit花人地架車都易啲run
唔怕肉痛就直屌新車，怕就二手買架平車練下危機處理先

好彩你無掛住尖叫踩錯腳制

其實不如你貼返個P啦
甩P但又未揸過真係會害撚死人

啲人好似打多兩吓燈盞燈會燒咁

仲有入隧道開大燈又係 個個都唔開 平時冇事由自可
隧道一停咗電冇哂燈就真係死得人多

我隻腳長期放brake上面
要比油先會移腳板過去油門到
係唔會發生踩錯制 不過嚇死
佢同另一架跑車一齊 cut黎cut去

第一部學識睇牌認路
第二部學識cut線，打燈，望鏡，擰頭
第三部學識用油門控制速度，唔好跟咁貼，識收油好過下下大腳踏腳掣

房車都有大細之分 Corolla同camry為例
個款差唔多
但係camry就大架d

遇到跑車都預左佢地會左穿右插 收油俾位佢

腳踭大概放Brake下面，踩brake果陣隻腳打直，畀油果陣隻腳打斜
大部份情況應該可以個踭全程掂地
隻腳有著力點先容易將油門同Brake分段咁踩

同巴打差唔多，諗住遲啲生日過25歲甩埋P出部Jazz練下車

隧道收費亭入撚左autotoll

我就係咁 安全好多

我覺得泊車嚟講 其實就係要泊得多 練熟啲感覺同睇位

其實我覺得第一樣係你要了解自己架車幾長幾闊 有時街邊經過有位 你一眼望埋去 至少要知個位你夠唔夠泊

第二就係要定啲 唔好驚塞住後車 因為出到去 係咁架喇 只要記得提早打定指示燈 之後擺靚架車 望多啲鏡去泊

最重要都係練多啲

開你老母

但其實如果我甩左p換左正式牌
又掛個p係到得唔得
假若忽然被狗查車
又會唔會話正式牌唔掛得p

之前學車考車都最擔心係泊車
由其吊住隻極力子慢慢鬆比架車郁
但出街就冇咩特別

不如清你講下點解正式牌唔掛得P先
你嘅技術又真係P嘛
無人叫你甩P但掛P嘅時候行100行快線嘅

會屌你浪費警力

執業大律師陸偉雄指現時一些正式駕駛執照持有者會在車上掛「P牌」，法例上沒違規，也無須遵守「P牌」守則，「但這樣會令執法者更難執法，其他道路使用者也無所適從。

不過都係跟返p會好d

依d野，除左第一部要多d實戰，其他應該學車時熟晒

我P牌出左車，我覺得買平車操就操部大，你揸幾年小車，之後比部大你都係搞唔掂

當泊車試過倒後聽聲停，又試過入灣撞bumper，就知架車有幾長幾闊

揸開大車，自駕遊揸細車，感覺好輕鬆

可以掛
但跟返p例
唔係無啦啦畀狗截停浪費時間

求其搵個停車場都得啦，海運頂樓又得，商場條線就易睇啲

聽聲停

要識一二一二，仲有唔好開追悼會

呢個星期日日揸
清晨 晏就 夜晚都出過 晏就去觀塘 旺角
好多塞車好壓迫 感覺學到野
不過對迴旋處仲有恐懼
特別出個下

換部起圍快啲既就唔怕迴旋處架啦

推下post, 我覺得呢個post幾有得著

呢幾日放假做左假日司機，
平平穩穩冇穿冇爛，
不過呢期揸車見到26搵食車有D怕，
有次覺得自己喺後面太貼佢....
又要提醒自己見26要小心

雙線轉彎變三線
邊條線有中線優先權

當你雙線右轉三線
右邊線轉要埋右線？
左線就可以轉灣選擇左線中線 咁岩唔岩

屌樓主又新手，遇著你又9up
媽啊馬路真係好危險我以後唔落街啦

咁應該點轉

有冇見過的士佬,要騎兩線中間
三線兩車咁行

有冇ching可以解答下究竟右面巴士綫非巴士可唔可以行 左線只可轉左 右線巴士綫先可以直去
因為我見過其他私家車行過 我都跟住佢行
但係入呢條綫前又有箭咀叫我靠左 好迷惘

如果你見其他私家車衝燈 咁你又會跟住佢行？

衝燈係人都知唔得
但係我講呢個唔會每個人都知

無優先權

有冇相？ 唔係好知你講咩

冇寫時間就幾時都唔入得

而家啲南亞裔送熊貓袋鼠嗰啲完全無視路面規則，完全見識到咩叫買個牌返嚟

攞本黃書由頭睇一次啦...

笑撚死 得佢自己唔知想拉全世界落水

今日見到個揸到燈位前面落車 然後推車過班馬線去對面線 又幾有創意

少少時間掉個頭都懶

甩左p一年
Total都係揸過3-4次
撞過之後唔敢再揸
驚到賴屎
點樣可以解決心理陰影
而家諗住係屋企停車場揸都唔敢

新手第一要識慢，第二要識停

香港法例話唔比超速但冇話唔比慢，就算啲車咇你都係佢冇品，唔好因為咁而比自己壓力令自己易因緊張而出錯，記住慢係冇錯。

如果附近有的士小巴貨車就放慢比佢走，越行得近壓力越大。

巴士係好好嘅學習對象。

留意各種停車指示，新手好多時都係唔記得停車而突個頭出嚟俾人撞。

下次咪唔行

停車場揸咪仲驚 咁窄hi到人地就大獲

呢到

大家平排Cut線應該冇㗎喎

比我就右線轉返最右線，左線轉返最左線，如果想轉中線就轉完睇清楚先 cut，咁樣最安全，除非你燈位起步果陣肯定無車同你一齊轉喇

自膠 get錯以為你問圖一個3條線
圖1左線係應該轉入去圖2最左線
圖1右線係入圖2中線
當年學車係咁教